政府自己打咗自己一巴了 電子選舉不可行

係今次呢個抽獎系統入面
可以睇到政府係完全唔識用電子化嘅野

首先，網頁被列為黑名單，假設到時要驗證，大量相同信息發岀俾市民，好大機會被Email系統認為係垃圾郵件，再次被列入黑名單以封鎖網頁。

其次，人數流量過多會令到server負荷唔到，假設再有280萬人，有15個鐘投票，每一個鐘都有18萬人，而呢個抽獎活動我估扣埋今日有去街慶祝，扣埋老人家唔識用電子野，保守估計都少過18萬人次，連少過18萬人嘅流量都搞唔好，到時有問題投唔到票點計。

暫時以表現到岀黎嘅嘢作分析
大家有其他睇法可以留言討論

Btw明天維園見

派關愛基金更加係低能
誠哥都用google幫手
派錢就黎快過保特
政府仲用人手

lol 咩黑名單

幫手推俾議員睇
等佢可以係討論個時直接抽擊對方

自己睇蘋果動

傻啦，到時會分兩個server

push

佢就係想要咁
俾d佢想要既人投票
黃？等到截票都未收到驗證碼
咁咪贏返所有議席lor

今次政府無分過server 就知政府無深入探討過呢啲問題
更加唔應該搞電子選舉

［最後幾個鐘］要出絕招喇 德國聯署機！全中文版！

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

就算佢只係個空殼html
最後都可以單方面話恆之有效
不完美可改善呢d廢話

咁緊加唔可以俾佢通過啦

大家幫幫手推一推

正苦真係冇搞電子化智識

係，所以呢次正好係政府打咗自己一巴
係好有力嘅證據去證明現階段政府所造嘅電子化不可行

另一個唔係server
係資料庫

唔用人手點派錢俾班老屎忽公務員

所以到最後實扮唔識，跟住話搵大陸既專家做

一個直入大陸資料庫
一個做數嘅Server

分析邊個投建制 民主派

推

再推

香港無IT

光

復

點解唔可行
網購都做到

咁電子選票點樣check有無舞弊?

誠哥都用ai派錢la

靠香港班老屎比做野死得啦
乜柒新科技都ban ppt都唔識用

到投票時就work架啦
明明大家都投唔到
最後就400萬票咁囉
政府嘢係咁架啦

1月1 維園見

六點到依家 都收唔撚到驗證碼

唔撚再試

仲要掉一舊錢出黎請一大批人負責處理
仲要整唔見一部分 派錢都仲要洗更多錢

光復香港 時代革命

屌，政府不嬲講就叻
佢邊份利民政府係成功架?

關愛基金唔係請合約？

香港政府 it
大家可以笑喇

聽你咁講 其實佢係成功 因為旅發局既target customer係旅客 所以佢可能分流左兩個server俾人揀 咁人多個server自然會收皮 人少既就繼續function

換句話講 到時佢分兩個server for 65歲以下or以上 咁自然全部65歲以上既都成功

利伸鳩up

你錯了
係大陸都比香港政府有常識
點樣cache點樣分流點樣做contingency都諗好哂
Plan SIT UAT POC要乜有乜

反觀香港政府=0

電子投票最大問題係點樣監票

百佳現金卷都抽唔到，元旦唔出嚟示威都唔得

香港係有IT
係政府圍威喂用啲又貴又廢落後幾十年既自己友出品，個價仲要好和味

暫時講緊電子選舉都要入票站 有部機係度比你篤投乜票

甚至有國家所謂電子選舉係用部機幫你係張選票到好似填mc咁篤個窿
之後自己拎番張票放入票箱
目的係係點票上面慳時間同提高準確度

全online voting 既例子相對較少

民主派全部都係廢票
反民主派1張當10張點

兩回事
選舉 同 marketing campaign d infra / set up完全無得比較

其實以IT角度嚟講
如果真係實施電子選舉
佢未必要Setup一個Server Host喺Internet
可以係每個票站Set一個Local system
淨係畀嗰個票站入面每個投票位嘅機去存取
所以同一時間其實可能最多只有10幾部機嘅流量
仲要未必一定要Wireless

當然電子選舉要點樣確保資訊安全同被免入侵／修改就係另一個問題

個server其實冇死
填錯資料佢即刻show到

server 仲要係阿里爸爸

true

香港d IT無論有無料都係好貴

直線抽擊就要搞大到國際宣傳，入到立法會其實得個笑字

咁你會唔會俾600萬陳易閪寫舊咁既垃圾出嚟？

真心想知今次邊間公司幫政府整個網站，點解可以垃圾到咁

they dun fxxxxxxxxking care

創科局局長表示佢見過Steve Jobs就夠料坐呢個位

有見地
但其他國家曾經都想做電子投票
最後人地都用翻人手嘅
如果香港真係推 只會俾其他國家笑
但實際幫助香港嘅方法應該係無

x

Push

就算分咗都入唔到 分咗同無分有咩用

所以要加budget比創狗局

仲差3000幾人，未簽嘅巴絲幫幫手簽完share出去
聯署計德國時間，仲有七個鐘！！

電子報稅個時順便投埋票lor

投票個時候d資料全部local處理曬連server都唔洗邊會出事

其實唔應該用電子投票
容易做假/屈做假

Wai yuen Kin

竟然真係有人諗電子選舉
你嗰啲point唔係話冇用
但係你明唔明電子選舉做唔到確保隱藏投票意向先係最大問題

件事就係reg資料咁簡單。。。用類似function app個類容易scale好多，不過呢個垃圾政府就算啦

錯
否定電子投票不應該用技術層面否定
因為電子投票即係記名投票

到時係分黃絲ser同藍屍ser

咁綱購點樣防止假冒購買？

佢五毛嚟
一早block左

推。

原來聯署只係爭2000幾人

證明咗就算係唔關政治事嘅嘢都好
香港政府都係好渣

香港政府又自曝其短

老實講 林鄭政府根本就係

廢

垃圾抽獎
屌
廢撚到

香港政府做乜都柒過人

政府真係好撚垃圾

香港IT同英國研究，中國製造係同一level

你今日先知?

創科局執得未

都岩
我只係用緊今次抽獎大眾睇到/感受到嘅地方去評論
而當中電子投票一定有好多問題

香港的確有IT，無IT既意思係講無IT科研既土壤。

其實同大陸一樣，好多人覺得IT係可以比錢買返黎或者起出黎。但其實IT係一個生態環境，而政府由頭到尾都冇係個最根源既環境入手。

重申我只係用緊今次抽獎大眾睇到/感受到嘅地方去評論
而當中電子投票一定有好多問題

如果中共計過少數派勝算唔高
隨時真係會硬推電子選舉，製造混亂，從而混水摸魚

從區選有人認為老人家（非傷殘）係可以100%一到票站就立刻優先投票
其他人要排隊等佢地投咗先有得投
咁就見其實港共唔係好知咩叫公平選舉

server廢 網頁設計廢 連字都錯埋 屌佢老母 呢個垃圾政府有邊樣野係做得好
anyway我識嘅人入面冇人抽到獎 其實有冇人係抽到

你放心啦
啲維穩嘢到時就會特別順暢